口交部：必須回應抹黑中國言行 但不回應美軍南海發射導彈及台海演練

外交部：必須回應抹黑中國言行 中美合作才是發展基調

中美就新型肺炎的源頭引起爭議，外交部副部長羅照輝表示，近期由於美國一些政要採取污名化的不當言行，損害中美合作抗疫和合作的氣氛，不是中方願意看到，重申抹黑中國的言行，中方必須作出回應，強調新冠肺炎源頭是科學問題，中國1月時對武漢封城，是非常不容易但必要的決定，又說，湖北和武漢有中國人民的犧牲和付出，為世界抗疫嬴得時間，所獲取的寶貴經驗也是有目共睹。

羅照輝形容，抗擊疫情合作的國際合作總體順利，又說中美在務實合作方面，都在進行，中國疫情嚴重時，美國朝野包括公司民間等，都給中國提供好多支持和協助，認為中美在疫苗研發等方面的發展，都走在最前面，兩國合作對雙方和人類都有利，敦促美國與中國合作，協助合作才是中美關係發展的基調。

另外，羅照輝表示，中國的輸入病例當中，9成是中國公民，當中4成是在海外回國的留學生。他表示，明白留學生在海外爆發疫情下，急於回國，但希望留學生和家長要權衡利弊，認為留學生在當前形勢下，留在當地比倉促回國好，已提醒駐當地的駐外使領館要與留學生和當地政府保持溝通，反對任何形式的歧視行為，及時為海外公民提供協助。

連續兩日記者會都冇提美軍
冇記者問定唔夠膽答？

超前部署！美第七艦隊南海首發飛彈 三度派電偵機臨港 嚴密監控解放軍

[美軍再來了] 南海美軍機再次飛近香港

不要忘記

16歲少女被輪姦懷孕

美軍驅逐艦周三駛經台海做演練

咁而家係咪歧視留學生先?
你地血濃於水嘅同胞比抗疫不力嘅外國勢力危害緊生命 做乜唔主動派包機拯救佢哋?

一開始仲喺度引導輿論話中國係最安全嘅國家 之後搞到班支那人係咁返去 就官方出聲叫佢哋唔好返嚟